[{"id":1,"stem":"恩格斯指出，哲学的基本问题是","choices":[" 物质和运动的关系问题\r\n"," 绝对和相对的关系问题\r\n"," 思维和存在关系问题\r\n"," 认识和实践的关系问题\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":2,"stem":"主观唯心主义者认为","choices":[" 世界是由上帝创造的\r\n"," 世界是人的主观精神的产物\r\n"," 物质是绝对精神的产物\r\n"," 世界是理念的产物\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":3,"stem":"相对静止是指","choices":[" 与运动对立的事物存在状态\r\n"," 运动的一种特殊状态\r\n"," 与发展对立的事物存在状态\r\n"," 不可测量的一种物质存在状态\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":4,"stem":"时间的一维性是指它的","choices":[" 无限性\r\n"," 有限性\r\n"," 物质性\r\n"," 不可逆性\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":5,"stem":"物质的惟一特性是指它的","choices":[" 客观实在性\r\n"," 多样性\r\n"," 运动性\r\n"," 时空性\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":6,"stem":"意识就其本质来说，它是","choices":[" 人脑的机能和对客观存在的反映\r\n"," 人脑分泌出来的一种物质\r\n"," 一种神秘的主观现象\r\n"," 人的一种与生俱来的本能\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":7,"stem":"正确发挥意识对物质的能动作用的客观前提是","choices":[" 提高人的素质\r\n"," 发挥集体的智慧\r\n"," 充分调动人的积极性\r\n"," 遵循物质运动的客观规律\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":8,"stem":"马克思主义哲学区别于旧哲学的主要特征是","choices":[" 相对性\r\n"," 抽象性\r\n"," 实践性\r\n"," 绝对性\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":9,"stem":"辨证唯物主义一元论的根本要求是","choices":[" 从原则出发\r\n"," 从正确的理论出发\r\n"," 一切从实际出发，实事求是\r\n"," 从多数人的愿望出发\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":10,"stem":"对立统一规律是唯物辩证法的","choices":[" 全部内容\r\n"," 实质和核心\r\n"," 惟一特征\r\n"," 惟一范畴\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":11,"stem":"矛盾问题的精髓是","choices":[" 主要矛盾和次要矛盾的关系问题\r\n"," 主要矛盾方面和次要矛盾方面的关系问题\r\n"," 运动和静止的关系问题\r\n"," 矛盾的共性和个性、绝对和相对的关系问题\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":12,"stem":"在马克思主义普遍原理指导下，从中国的国情出发，走自己的路。这一观点主要体现了","choices":[" 事物发展的量变和质变的统一\r\n"," 事物发展的前进性和曲折性的统一\r\n"," 矛盾的统一性和斗争性的统一\r\n"," 矛盾的普遍性和特殊性的统一\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":13,"stem":"在实际工作中，要注意掌握分寸，防止\"过\"或\"不及\"，其关键在于","choices":[" 抓住事物的主要矛盾\r\n"," 确定事物的质\r\n"," 认识事物的量\r\n"," 把我事物的度\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":14,"stem":"一切唯物主义的认识论都是","choices":[" 反映论\r\n"," 能动的反映论\r\n"," 科学的反映论\r\n"," 机械的反映论\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":15,"stem":"真理的客观性是指真理中包含","choices":[" 不以人的意志为转移的客观内容\r\n"," 必须接受实践检验的内容\r\n"," 多数人所承认的内容\r\n"," 在现实生活中有用的内容\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":16,"stem":"所谓一元论就是认为","choices":[" 只有物质才是世界的唯一本原\r\n"," 只有精神才是世界的唯一本原\r\n"," 世界只有一个本原或者是物质或者是精神\r\n"," 世界有两个彼此独立、互不依赖的本原：物质和精神\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":17,"stem":"\"人不能两次踏进同一条河流\"，主要说明运动和静止的关系是","choices":[" 运动是绝对的，静止是相对的\r\n"," 运动是相对的，静止是绝对的\r\n"," 静止是绝对的，运动也是绝对的\r\n"," 静止是相对的，运动也是相对的\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":18,"stem":"人类社会发展的最终决定力量是","choices":[" 从事物质资料生产的劳动者\r\n"," 经济上占统治地位的阶级\r\n"," 物质资料生产方式\r\n"," 作为阶级统治工具的国家\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":19,"stem":"马克思揭示人的本质的出发点是","choices":[" 人的自然属性\r\n"," 人的自身需要\r\n"," 人类的共同特点\r\n"," 人的社会关系\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":20,"stem":"生产力中的劳动者是指","choices":[" 具有一定生产经验和劳动技能的人\r\n"," 从事体力劳动的人\r\n"," 从事脑力劳动的人\r\n"," 经济上不占统治地位的人\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":21,"stem":"判断某种生产关系是否先进的主要标志是","choices":[" 劳动产品分配是否合理\r\n"," 是公有制还是私有制\r\n"," 是否适合生产力发展的状况\r\n"," 公有化程度的高低\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":22,"stem":"在生产关系中，起决定作用的是","choices":[" 产品的分配形式\r\n"," 生产资料所有制\r\n"," 经营管理形式\r\n"," 劳动者的素质\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":23,"stem":"人民群众这一历史唯物主义概念属于","choices":[" 阶级范畴\r\n"," 经济范畴\r\n"," 永恒范畴\r\n"," 历史范畴\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":24,"stem":"社会意识主要是对","choices":[" 物质资料生产方式的反映\r\n"," 社会发展规律的正确反映\r\n"," 社会各阶级利益关系的反映\r\n"," 统治阶级意志的反映\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":25,"stem":"在阶级社会里，统治阶级的思想之所以处于统治地位，其根本原因是他们","choices":[" 掌握了宣传机器\r\n"," 代表了历史发展方向\r\n"," 人才众多，力量强大\r\n"," 在经济上占统治地位\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":26,"stem":"衡量生产力水平的客观尺度主要是","choices":[" 领导者的技术水平的高低\r\n"," 从事各种社会活动的人\r\n"," 劳动资料特别是生产工具的发展水平\r\n"," 劳动对象的深度和广度\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":27,"stem":"马克思说：\"手推磨产生的是封建主为首的社会，蒸汽磨产生的是工业资本家为首的社会\"，这表明","choices":[" 有什么样的生产力，就有什么样的生产关系\r\n"," 有什么样的生产关系，就有什么样的生产力与之相适应\r\n"," 生产关系对生产力具有反作用\r\n"," 生产力直接决定社会形态\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":28,"stem":"\"不积跬步，无以至千里，不积细流，无以成江河\"，这句话包含的哲理是","choices":[" 量变是质变的必要准备，质变是由量变引起的\r\n"," 质变是量变的必要准备，量变是由质变引起的\r\n"," 质变和量变的作用是相同的\r\n"," 质变优于量变\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":29,"stem":"\"社会一旦有技术上的需要，则这种需要就会比十所大学更能把科学推向前进\"。这段话表明","choices":[" 认识产生和发展根源于社会实践的需要\r\n"," 实践创造了认识的必要条件\r\n"," 实践沟通了主客体之间的联系\r\n"," 实践提供了认识的物质手段\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":30,"stem":"否定之否定规律揭示了事物发展的","choices":[" 方向和道路\r\n"," 过程和形式\r\n"," 源泉和动力\r\n"," 必然和偶然\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":31,"stem":"唯物辩证法认为，否定之否定的过程是","choices":[" 事物经过两次否定重新回到原来的出发点的运动\r\n"," 甲变乙，乙变丙，丙变丁。。。。。。的无穷发展\r\n"," 事物经过两次否定达到自我发展、自我完善的过程\r\n"," 事物在原有基础上的周而复始的循环\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":32,"stem":"两种发展观的对立是指","choices":[" 唯物主义和唯心主义的对立\r\n"," 唯物辩证法和形而上学的对立\r\n"," 反映论和先验论的对立\r\n"," 唯物史观和唯心史观的对立\r\n\r\n"],"rightAns":[1],"isSingle":true},{"id":33,"stem":"唯物辩证法认为，条件是指","choices":[" 事物之间的必然联系\r\n"," 事物之间的直接联系\r\n"," 事物联系的中间环节\r\n"," 同事物的存在和发展相关联的诸要素的总和\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":34,"stem":"面对消极腐败的东西，我们一定要提高警惕，做到见微知著，防微杜渐，因为","choices":[" 量变必然引起质变\r\n"," 原因必然引起结果\r\n"," 外因通过内因而起作用\r\n"," 矛盾双方在一定条件下可以相互转化\r\n\r\n"],"rightAns":[0],"isSingle":true},{"id":35,"stem":"矛盾的两个根本属性是指","choices":[" 矛盾范畴内容的客观性与形式的主观性\r\n"," 矛盾的对抗性和非对抗性\r\n"," 矛盾的同一性和矛盾的斗争性\r\n"," 矛盾的普遍性和特殊性\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":36,"stem":"揭开全部社会发展史奥秘的钥匙，马克思是在","choices":[" 自然演变史中找到的\r\n"," 由猿到人的演变中找到的\r\n"," 劳动发展史中找到的\r\n"," 意识发展史中找到的\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":37,"stem":"我国实行有计划地控制人口增长的政策，其目的是","choices":[" 为了大幅度减少人口的数量\r\n"," 仅仅为了提高人口的素质\r\n"," 为了使人口再生产同社会再生产保持最适当的比例\r\n"," 为了控制消费者人数的增加\r\n\r\n"],"rightAns":[2],"isSingle":true},{"id":38,"stem":"在自然界，没有上，就无所谓下；在社会中，没有先进，就无所谓落后；在认识中，没有正确，就无所谓错误。这说明","choices":[" 矛盾双方是相互排斥的\r\n"," 矛盾双方是相互渗透的\r\n"," 矛盾双方是相互转化的\r\n"," 矛盾双方是相互依存的\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":39,"stem":"地理环境对社会发展的作用主要通过","choices":[" 对人的心理素质的影响才能实现\r\n"," 对人的生理结构的影响才能实现\r\n"," 对民族气质的影响才能实现\r\n"," 对生产过程的影响才能实现\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":40,"stem":"\"人性自私\"观点的错误在于","choices":[" 不符合\"人之初，性本善\"的观点\r\n"," 违背人有追求自由、平等、幸福的天性\r\n"," 把人的自然属性当作人的根本属性\r\n"," 违背\"人的本质在其现实性上是一切社会关系的总和\"的科学论断\r\n\r\n"],"rightAns":[3],"isSingle":true},{"id":41,"stem":"马克思主义哲学的彻底性在于它实现了","choices":[" 物质和意识的统一\r\n"," 唯物主义和辩证法的统一\r\n"," 唯物辩证的自然观和历史观的统一\r\n"," 形式和内容的统一\r\n"," 抽象和具体的统一\r\n\r\n"],"rightAns":[1,2],"isSingle":false},{"id":42,"stem":"辨证的否定观的基本内容是","choices":[" 否定和肯定是对立的统一\r\n"," 事物的自我否定\r\n"," 事物联系和发展的环节\r\n"," 既克服又保留\r\n"," 全盘否定\r\n\r\n"],"rightAns":[0,1,2,3],"isSingle":false},{"id":43,"stem":"违背感性认识和理性认识的辨证统一原理，会使我们犯","choices":[" 经验论的错误\r\n"," 唯理论的错误\r\n"," 经验主义的错误\r\n"," 教条主义的错误\r\n"," 绝对主义的错误\r\n\r\n"],"rightAns":[0,1,2,3],"isSingle":false},{"id":44,"stem":"列宁指出旧历史观的缺陷是看不到","choices":[" 阶级斗争是历史发展的动力\r\n"," 社会运动的特殊性\r\n"," 人们历史活动的物质动因\r\n"," 人民群众的作用\r\n"," 个人对历史发展的作用\r\n\r\n"],"rightAns":[2,3],"isSingle":false},{"id":45,"stem":"下列观点属于客观唯心主义的有","choices":[" 事物是理念的影子\r\n"," 理在事先\r\n"," 世界是\"绝对观念\"的外化\r\n"," \"未有天地万物，已有天地万物之理\"\r\n"," 现实的国家是国家观念的外化\r\n\r\n"],"rightAns":[0,1,2,3,4],"isSingle":false},{"id":46,"stem":"下列说法属于唯物主义观点的是","choices":[" 存在就是被感知\r\n"," 巧妇难为无米之炊\r\n"," 一切从需要出发\r\n"," 掩耳盗铃\r\n"," 一切从实际出发\r\n\r\n"],"rightAns":[1,4],"isSingle":false},{"id":47,"stem":"现代西方哲学从思想倾向上可分为两大思潮，它们分别是","choices":[" 本体论\r\n"," 认识论\r\n"," 人本主义\r\n"," 科学主义\r\n"," 理性主义\r\n\r\n "],"rightAns":[2,3],"isSingle":false},{"id":48,"stem":"形而上学唯物主义物质观的缺陷是","choices":[" 不懂得个性和共性的关系\r\n"," 把原子看作是物质的不可再分割的最小单位\r\n"," 把原子的属性当作是物质的属性\r\n"," 经不起自然科学发展的考验\r\n"," 经不起唯心主义的进攻\r\n\r\n"],"rightAns":[0,1,2,3,4],"isSingle":false},{"id":49,"stem":"世界上除了运动着的物质，什么也不存在，这种观点是","choices":[" 彻底的唯物主义观点\r\n"," 彻底的无神论观点\r\n"," 形而上学观点\r\n"," 辨证唯物主义观点\r\n"," 朴素唯物主义观点\r\n\r\n"],"rightAns":[0,3],"isSingle":false},{"id":50,"stem":"我们坚持两点论和重点论相结合，其哲学根据是","choices":[" 质变和量变复杂性原理\r\n"," 矛盾及其发展不平衡性原理\r\n"," 主要矛盾和非主要矛盾及其相互关系原理\r\n"," 矛盾的主要方面与非主要方面及其相互关系的原理\r\n"," 内部矛盾和外部矛盾及其相互关系原理\r\n"],"rightAns":[1,2,3],"isSingle":false}]